# Resource Monitor #

* Авторы: Alex Hall, Joseph Lee, beqa gozalishvili и другие участники NVDA
* Загрузить [стабильную версию][1]
* Загрузить [разрабатываемую версию][2]

Этот плагин предоставляет информацию о загрузке процессора, используемой
памяти и  других используемых ресурсах.

Важно: Resource Monitor 3.1 не совместим с NVDA 2013.3 или более
ранними. Если вы используете 2013.3 или более раннюю версию, пожалуйста,
используйте Resource Monitor 3.0.

# Горячие клавиши #

* NVDA+Shift+E предоставляет используемую память, среднюю загрузку
  процессора и данные батареи, если доступно.
* NVDA+Shift+1 Предоставляет среднюю загрузку процессора и загрузку каждого
  ядра.
* NVDA+Shift+2/5 предоставляет используемый и общий объём физической и
  виртуальной памяти.
* NVDA+Shift+3 предоставляет использованный и общий объём несъёмных и
  съёмных дисков этого компьютера.
* NVDA+Shift+4 предоставляет процентность батареи, состояние зарядки,
  оставшееся время (если не заряжается), и предупреждение о низком или
  критическом заряде.
* NVDA+Shift+6 предоставляет установленную версию Windows, разрядность
  процессора (32 или 64-разрядный) и пакет обновления, если есть.

Если у вас NVDA 2013,3 или более поздней версии, вы можете изменить эти
сочетания клавиш.

## Замечания по использованию ##

Это дополнение не заменяет диспетчер задач и другие информационные программы
системы Windows. Также обратите внимание на следующее:

* Использование процессора предоставляется для логических процессоров, а не
  физических ядер. Это касается процессоров, которые использует Hyper
  Threading, где количество процессоров в два раза превышает количество
  процессорных ядер.
* Там может быть небольшая задержка при получении информации об
  использовании процессора.

## Изменения в версии 3.1 ##

* Resource Monitor официально поддерживает Windows, 8.1.
* Обновлены переводы.

## Изменения в версии 3.0 ##

* Обновлён пакет psutil до версии 1.2.1.
* Предоставляется установленная версия Windows, разрядность процессора (32
  или 64-разрядный) и пакет обновления, если есть (NVDA+Shift+6).
* Возможность изменения сочетания клавиш дополнения (NVDA 2013.3 или выше).
* Возможность копирования индивидуальной информации о ресурсах в буфер,
  нажимая команды дважды.

## Изменения в версии 2.4 ##

* Новые языки: китайский (упрощённый), украинский.
* Обновлены переводы.

## Изменения в версии 2.3 ##

* Добавлен болгарский перевод.

## Изменения в версии 2.2 ##

* Добавлены следующие переводы: Арабский, арагонский, хорватский,
  голландский, финский, французский, галисийский, немецкий, венгерский,
  итальянский, японский, корейский, непальский, польский, португальский
  (Бразилия), русский, словацкий, словенский, испанский, тамильский и
  турецкий.

## Изменения в версии 2.1 ##

* Обновлен пакет psutil до версии 0.6.1.
* Исправлена ​​большая задержка при получении информации о дисках.
* Немного очищен код

## Изменения в версии 2.0 ##

* добавлена ​​поддержка Переводов и коментариев для переводчиков.

## Изменения в версии 1.0 ##

* Первый публичный релиз

[[!tag stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=rm

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=rm-dev
